遲早香港會成為低慾望社會

買咗樓嘅就為咗供樓。
未買樓嘅一係就好努力儲錢，可以有樓有女。
另一個種就係明知買唔到就放棄咗

廢老就愈來愈多，坐食山崩，使唔起錢

點會
買唔起樓咪用啲錢enjoy
例如上深圳買喜茶

有能力嘅人才直頭移民

係咁嫁啦

瘋狂旅行

知道買唔到樓放棄咗嗰班人先高慾望
唔洗儲錢瘋狂消費

難啲會囉
依家個個都要搵錢
正途又好 歪途又好
咁努力
就係因為放唔低錢/樓呢個死結

真

但消費到咁上下，就知道上唔到位都係好多限制
買到樓唔使去維記排隊；買樓升幅多過你年薪

對好多人嚟講上位唔係一個選項
你講到佢地有得揀上唔上位咁

而家消費會一炮過係日本洗
香港洗錢 不了

因為香港人未成家立室嘅都同父母住多，而同父母住嘅環境一般都差極有譜。呢個亦會係其中一個原因令好多人上唔上進

你係積極爭取嘅人

是撚旦啦，出生係呢度只怪你上世做得太少好事

唔關地方事，係屋企人窮姐

而家嘅女仔，若果覺得你俾唔到Current living standard 或者更高鬼會嫁你，就算佢肯，佢父母都會出聲啦

無錯，香港地產稅貴過日本政府VAT，點解喺香港買?

日撚日去旅行，低咩欲望

無啦啦講女

不過我見有啲人真係好恨娶妻活兒

好難理解

全家所有野都外國買

係香港淨係得必須品消費
冇娛樂 冇特別享受

一樣價錢都係日本買, 試鞋買衫冇人閪你面

一出IPHONE又咪比人掃晒

有無諗過供完樓既好撚高慾望

除左大型傢俬（體積/運費原因）同埋電器（制式/保養原因）,
好多埋都陸續海外網購。

同樣價錢更好質素 / 相同質素更低價錢。

車同樓無得外國入口，而呢兩舊嘢又係人生最大既spending, 無樓又唔想生仔，人口愈嚟愈少，廢老愈來愈多，循環不熄